港大學生會候選會長曾於國家開發銀行、北京科技公司實習 稱沒接觸中聯辦 立場惹爭議

港大學生會周年大選將於下周（1月28日至2月1日）舉行，就學生會幹事會、學苑、校園電視、普選評議員等多個議席進行投票。學苑、校園電視等候選人的橫額、易拉架均見於港大中山廣場及黃克競樓平台一帶的當眼處，但學生會幹事會4名候選人的卻不見蹤影。

學生會幹事會共有14個議席，然而，今年僅得一個3人內閣「蒼傲」參選，另有1人單獨競逐常務祕書一職。港大學生的焦點主要落於「蒼傲」3名候選幹事：候選會長鄭鎮熙、候選內務副會長張信一、候選大學事務秘書李鎔津。他們的背景、政治立場、處理內務的能力引起爭議。

周年大選選舉委員會本周一連5日於中山廣場舉行中央諮詢大會，讓港大學生向各候選人提出問題及意見。「蒼傲」候選會長鄭鎮熙正，昨日在大會上被問到曾否到內地實習或交流、其職業生涯規劃為何，他回應指：「我的確有去到內地一啲機構實習。職業生涯規劃嘅話……我希望我而家可以做好campaign活動先。」

鄭鎮熙現正就讀港大理學院五年級，其facebook顯示他主修統計，副修數學及電腦科學。據知他中學就讀於油麻地津貼中學基督教香港信義會信義中學。翻查鄭鎮熙的LinkedIn履歷，他去年曾於北京兩間公司實習，分別是「國家開發銀行北京總行」國際合作業務局（Global Cooperation Department）及 「北京時代淩宇科技股份有限公司」物聯網研究院（IoT R&D department） ，前者為直屬中國國務院的政策性金融機構，後者為智慧城市解決方案供應商（如交通系通、建築物照明系統、售票系統等），公司董事長兼總裁黃孝斌是北京市政協委員。其客戶包括多個中國城市的政府部門、大學及私人公司等，如北京市公安局、南寧市政府、三門核電廠、廣西體育中心、北京科技大學、長沙洲際酒店等。

此前，他曾於兩間本地公司市場研究公司「Aristo Market Research & Consulting Company Limited」任電話訪問員，以及於杏壇教育（Apricot Education）任數學科導師。

本來做CDB唔係咩大問題，但係一個讀統計嘅做咁business development就好奇怪